香港digital marketing 自救區

4A出身，人工太低走出黎，

但見到出面啲公司開始令我懷疑人生。
上一間公司因為要一個人做SEO/SEM，又要做埋客服去幫佢地覆客，本身個網站喺用wordpress 寫，冇人maint好耐，我要幫佢地順便砌翻個網站。個部門成十幾個人，但所有同digital 有關既嘢都喺我做曬。其他人多數負責開會同做edm。老闆比起網上流量，更加重視TVB廣告。我成日懷疑，究竟佢點解會覺得TVB廣告有用？

剛剛轉了新公司半年，心諗間公司大大地應該會多好多support，點知又係一個人負責所有role，更加慘係我老闆完全唔識咩係SEO/SEM，又要學人搞affiliate，又叫我得閒study 下facebook廣告。有個assistant officer幫輕下我(但都比人拉左去做copywriter)，但其他傳統marketing同事好似完全唔識做digital marketing，最叻嗰個識得上GA跑下數已經好巴閉。每次開會我都好辛苦去解釋同說服佢地。好處係，佢地都認真學同都肯掉錢落去。

其實做得呢行挨就預左挨，但最慘係每次去到一個位好多嘢都冇得問同冇得交流 我覺得自己識既嘢都舊曬，Google 翻黎好多嘢做左都唔知啱唔啱，感覺自己都就快變成老屎忽。連登有冇tg group係for 做digital marketing 做學術交流

FG準備見份Digital Marketing Executive
有無咩意見比到小弟

我想法比較傳統，
agency 公司做下先比較好

留明
想知做digital marketing 嘅人本身讀咩科

我本身讀engine
乜人都見過，多數非專科

Digital marketing 大勢 係有前景過marketing 但係你要預左頭幾年捱 捱到帶到team 捱到有客底 到時叫價就唔同玩法

咩科都得 有沙紙就得
因為依行轉得太快 猶其Facebook 一個新policy 你成個廣告點落已經唔同 所以睇個人多過學歷
我請條毒毒專科但唔識溝通都死啦

做晒adwords exam 對揾工有冇幫助
入行有冇咩心得
好驚grad 要乞食

人工range會係幾多？
一個人會湊幾多個客？
Title算唔算叫Account Manager?

連登 DM telegram group

都有少少幫助，
但主要睇個人mindset
好多舊同事自己出面都有好多檔嘢

入左。見到好似係fg求職group？
有冇啲真係老屎忽交流group

以前做過

但我覺得香港普遍思想落後，客如是，老細如是

個名問題
早排多咗 fg 入去問入行野，所以咁

好多老 seafood 高人

junior?

想join 仲加人嘛

留個 tg

想join 唔知巴打睇唔睇到

巴打個group仲add唔add人啊

同求